Сильная схема Тейлора-Платена порядка 1, 5 имеет вид:
\begin{multline}
Y_{n + 1} = Y_n + a \Delta_n + b \Delta W_n
                + \frac{1}{2}b b'
                  \{(\Delta W_n)^2 - \Delta^2_n\}
                + a' b \Delta Z_n
                + \frac{1}{2}
                  \left(
                    a a'
                    + \frac{1}{2}b^2 a''
                  \right) \Delta^2_n + \\
                + \left(
                    a b'
                    + \frac{1}{2} b^2 b''
                  \right)
                  \{\Delta W_n \Delta_n - \Delta Z_n\}
                + \frac{1}{2} b
                  \left(
                    b b'' + (b')^2
                  \right)
                  \{
                    \frac{1}{3} (\Delta W_n)^2
                    - \Delta_n
                  \} \Delta W_n
\end{multline}
здесь $\Delta Z_n$ определяется следующим образом:
\[
  \Delta Z_n = \int\limits_{\tau_n}^{\tau_{n + 1}}
               \int\limits_{\tau_n}^{s_n}
               d W_{s_1} ds_2
\]
и представляет и себя случайную величину
с распределение
$\mathcal{N}\left(0, \frac{1}{3}\Delta^3_n\right)$